\newpage
\section{Barrieren Darstellung}
\label{ch:Barriers}
In diesem Kapitel wird der Entwurf für die Darstellung der Barrieren innerhalb der Simulation beschrieben. Dies beinhaltet das Auslösesystem, sowie die Animationen selbst. Bei einer Animation werden Objekte in der Simulation bewegt, ihre Eigenschaften manipuliert und/oder Geräusche abgespielt. Jede Barrierendarstellung repräsentiert also eine einzelne Animation, in welcher zugehörige Objekte der nutzenden Person die Barriere visuell und/oder akustisch näher bringen.

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Barriers:Architektur und Design Patterns}

Für die Darstellung der Barrieren ist kein Architekturmuster direkt, effizient anwendbar, auf Grund benötigter Erweiterbarkeit von neuen Darstellungen von Barrieren. Es fallen keine zu speichernden Daten an, daher ist hier kein Architekturmuster mit Datenhaltung anzuwenden. 
Als Design Pattern wird das Observer Pattern verwendet, welches es Darstellungen von Barrieren ermöglicht von ihren spezifischen Auslösern benachrichtigt zu werden. Wenn ein Auslöser eine Darstellung einer Barriere benachrichtigt, wird die Visualisierung der Barrieren ausgelöst.
Das Verwenden des Observer Patterns für die Auslöser der Barrierendarstellungen ist entscheidend für eine bessere Laufzeit, da alternativ jede Darstellung einer Barriere bei jedem Aufruf von \glqq Update()\grqq\space jeden Auslöser überprüfen müsste.